長者難抵嚴寒 兩日八人猝死

長者難抵嚴寒 兩日八人猝死

■心臟科醫生梁達智指溫度驟降易誘發心臟病、中風，長者務必注意保暖。資料圖片

【本報訊】本港持續多日寒冷，繼前日至少三名長者在寓所內暈倒猝死後，昨再多五名長者疑抵受不住寒冷天氣，先後暈倒死亡，其中一名老翁更疑是露宿者。

一人疑為露宿者

昨凌晨零時許，有途人在鰂魚涌英皇道1048號街頭，發現一名老翁不適後報警，老翁送東區醫院後證實不治。事後警方未能在他身上找到身份證明文件，不排除是露宿人士。在相若時間，一名居於筲箕灣耀興道老人院的96歲葉姓婆婆，疑難抵寒冷，在院內不適暈倒，救護員到場時她已昏迷，送院搶救後不治。

另外，下午1時許將軍澳善明邨善智樓一名92歲鄭姓老翁，在單位內昏迷送院後死亡；約3時許，沙田銀城街一間老人院一名90多歲婆婆突然不適，亦送院後死亡；秀茂坪邨秀逸樓一名88歲吳姓老翁，亦於差不多時間被發現在單位內不省人事，倒卧地上，保安員報警，救護員到場證實他已死亡。

心臟科專科醫生梁達智指，溫度驟降容易誘發心臟病、中風，長者務必注意保暖，盡量留在室內。他又建議露宿人士到避寒中心，惟香港社區組織協會幹事吳衞東指，因露宿者憂離開露宿位置後，家當會被食環掃走；部份中心偏遠亦令使用量低。

啲廢老真係唔捱得
凍少少就死

口德 -1

渣架

住得老人院，訓得係條街點會係廢佬？真正廢佬係有錢有樣有仔有女架

勁過武肺

渣ga

真正廢老=有間公屋養支那雞 得鳩閒就2蚊綠色卡周圍去 餓又餓唔死 果堆

獨居，露宿老人家凍死 明明係人間悲劇，都有人可以拎嚟當笑料
你班人有冇諗下你當支那人有咩分別？

支那人會答你：「造謠，我們小區根本沒事兒」

冇痛苦咁走，都算笑喪

你都ON撚9
佢地以前喜迎回歸支那
又娶支那婆引入支那豬移民鏈
又鐘意去支那叫雞去玩
佢地唔係支那人係咩

正正係香港人先要屌柒佢地

國安大法好

有口德先係支那人

第日老咗真係要裝暖氣

啲樓千幾萬 幾百呎，香港有幾千億儲備
但仲有人獨居，露宿 咁又唔係人間悲劇？
死左就riprip 死前邊有人理

幾廿歲人咁唔捱得

所以咪人間悲劇
香港咁撚有錢都仲有人窮到凍死街頭